\section{Primeras soluciones}

\begin{frame}[t]{Aritmética de coma fija}
\begin{itemize}
  \item Propuestas:
    \begin{itemize}
      \item P0037R0: Fixed point real numbers.
      \item N3352: C++ Binary Fixed-Point Arithmetic.
    \end{itemize}
  \vfill
  \item Razones:
    \begin{itemize}
      \item Plataformas con coma flotante lenta.
      \item Necesidad de precisión uniforme (IEEE 754 tiene precisión variable).
    \end{itemize}
  \vfill
  \item Se propone:
    \begin{itemize}
      \item \cppid{std::fixed\_point<Rep,Exp>}
      \item \cppid{std::make\_fixed<IntBits,FracBits>}
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Búfer circulares}
\begin{itemize}
  \item Propuesta:
    \begin{itemize}
      \item P0059R0: Add rings to the Standard Library.
      \item Un búfer FIFO contiguo en memoria.
    \end{itemize}
  \vfill
  \item Posibles usos:
    \begin{itemize}
      \item Paso de muestras de audio a DAC.
      \item Cola de paquetes de red pendientes de envío.
      \item Búfer con \emph{frames} de video.
    \end{itemize}
  \vfill
  \item Se propone:
    \begin{itemize}
      \item \cppid{std::fixed\_ring<T,N>}
      \item \cppid{std::dynamic\_ring<T>}
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Soporte a concurrencia}
\begin{itemize}
  \item Una versión \emph{thread-safe} de la STL.
    \begin{itemize}
      \item En estudio.
    \end{itemize}
  \item Control del tamaño de pila de un \cppid{thread}.
    \begin{itemize}
      \item Necesidad de controlar el tamaño de pila de hilos creados.
      \item Necesario establecer \alert{antes} de crear hilo $\rightarrow$ \cppid{native\_handle()} no sirve.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Otras cosas}
\begin{itemize}
  \item Mejores herramientas para implementar contenedores de alto rendimiento.
    \begin{itemize}
      \item Algoritmos sobre almacenamiento \emph{raw}.
      \item Movimiento y construcción sobre memoria no iniciada.
      \item Algoritmos de eliminación no estable.
    \end{itemize}
  \item Contenederos asociativos \emph{``planos''}.
  \item Poder identificar si una instancia tiene una función en su \emph{v-table}.
  \item Coste de las excepciones.
  \item Vistas atómicas.
  \item Más \cppkey{noexcept}.
  \item Mejor SIMD.
  \item \ldots
\end{itemize}
\end{frame}
